劍指中國 日媒：美將首次在沖繩飛彈軍演

第一島鏈(紅線處)包括沖繩、台灣以及菲律賓。(圖：取自維基百科)
日本產經新聞(Sankei Shimbun)今天(3日)報導，美國軍隊今年將首度在日本沖繩(琉球)舉行飛彈演習。

產經新聞未引述消息來源報導指出，美國軍方已經告知日本，今年將在具戰略重要地位的沖繩進行第一次此類演習，將部署空對艦飛彈。

報導指出，這次演習將包括機動火箭發射台，被視為是對中國可能發動的空對海彈道飛彈攻擊的對應措施。

近年來，中國戰艦經常駛進接近沖繩的海域。美國和日本在沖繩部署了為數眾多的部隊。

專家表示，中國的海上活動越來越積極，是其控制所謂第一島鏈海域的意圖的一部份。第一島鏈包括沖繩、台灣以及菲律賓。

部份分析家指出，中國軍力正由第一島鏈朝向第二島鏈發展，以尋求結束美國在西太平洋的軍事主宰地位。第二島鏈指的是日本小笠原群島、美國領土關島以及印尼。

中國軍備快速增加，已經使亞洲鄰國感到憂心。其中日本防衛省大臣在去年曾表示，和前一年相比，中國已經「片面升高」其軍事活動。

但北京方面聲稱，這些軍事活動是為了自我防衛。

香港啲環保撚：啲飛彈會殺到啲龜，要禁用飛彈
隻龜：屌你老母畀我唞下得唔得，舉出中指